過去一年 4.44 萬 單程證人士來港 全港人口增至 752 萬

政府統計處今日公布最新的人口數字，2019 年年中（即6月底）的香港人口的臨時數字為 7,524,100 人，較去年同期增加 73,100 人。單程證持有人遷入繼續是人口增長的重要部份，過去一年共有 4.44 萬單程證人士來港，較去年同期多 3,400 人。
統計處公布，二零一七年年中至二零一八年年中的人口自然增長為 5,700 人，即出生人數 53,300 人減去死亡人數 47,600 人。同期內淨遷移人數為 67,400 人，其中 44,400 人為單程證持有人的移入，23,000 人為其他香港居民的淨移入。

單程證人口增幅遠超香港本土人
香港大換血指日可待